林鄭：立法會回復正常可讓政府做事，個別區議員的行為需正視，需立法禁止假消息及起底！

政府將修例規定區議員要宣誓 起底列刑事

行政長官林鄭月娥在立法會答問會上表示，人大常委會已就基本法公職人員宣誓條文作出解釋，提到宣誓的形式、應有態度和違誓後果等，政府會在農曆新年後，提交相關修例，並會將區議員納入需要宣誓的公職人員。

林鄭月娥表示，公職人員宣誓擁護基本法、效忠香港特區是基本法和港區國安法的規定，符合憲制秩序，也體現愛國愛港者治港的天經地義。

起底將列為刑事罪行 賦權私隱專員刑事調查和檢控

對於議員要求政府成立專項法例，禁止起底和發佈假消息，林鄭月娥表示，由於議題牽涉甚廣，亦有一定敏感性，難以短期內提出全面立法建議，但會先處理較為迫切的「起底」行為，爭取今個立法年度完成草擬修訂《私隱條例》，包括將起底行為訂為刑事罪行，賦予私隱專員刑事調查和檢控的權力，並有法定權力要求社交平台或網絡移除起底內容等。

林鄭月娥又指，各部門亦正重新檢視公共登記冊的法律規定及行政安排，會視乎需要作出調整，甚至要修例，以加強保障私隱，防止有人以查冊起底。

林鄭月娥指，今日立法會大致回復正常，至少可以讓政府做事，如果仍是去年的立法會，防止起底及公職人員宣誓等兩、三個立法建議根本不敢提出，甚至連會議也未必能開，認為香港要珍惜立法機關，監督同時配合政府為市民服務。

梁志祥：區議會成「港獨俱樂部」 林鄭月娥︰宣誓後會更積極執行

民建聯梁志祥形容，區議會變成「港獨俱樂部」，部份議員利用公帑及區議會資源，宣揚港獨訊息，要求政府確保區議員宣誓的真誠性。

林鄭月娥指，近一年來區議員處理地區撥款的情況極不理想，個別議員的行為是需要正視的範疇，又指現時民政處已經審慎檢視各項地區撥款，如果日後區議員進行法定宣誓，他們清楚承擔就任後違反誓言的法律責任，當局會更加緊張及積極執行。

根本借鳩陳同佳過橋

證明你今年提出D野根本唔係民心所向囉

嗰單嘢根本就係佢自己想擦鞋，跟住搞出個大頭佛

咁佢專制政府嚟㗎嘛，2019嗰單嘢之後為咗保住佢權力嘅穩定一定會做依家啲嘢。 專權政權嘅定律黎。

dq哂變藍屍俱樂部就真

唔係民心所向咪拉哂唔同意既人咪得囉

咁都有腐皮真係痴線，你話佢想借大粒墨過橋搞今日嘅嘢根本就係陰謀論，佢係咪真係咁諗冇人知。

但反獨裁政府失敗咗之後，個政府開始搞清算，又拉又鎖有立法禁乜乜柒柒，呢個現象係合乎常理，係必然會出現。

一個係陰謀論，斷估
一個係常識

咁係陰謀論未有證據推論之下你會信邊個多啲？連登仔分辨是非能力係咪真係咁弱

殺人政權就會係咁

，你當CCP派落去中聯辦嗰幾千人管治班子冇到呀，以一條串柒柒婆可以玩到香港咁咩

你頭先講嗰啲嘢換人全部都係2019年之後先發生嘅嘢
如果冇2019年嘅事你估佢換人會唔會換得咁快？

當然你可以話03年遊行之後已經開始郁手，喺政治局常委底下有個港澳工作小組。 但咁多年來嘅幅度都冇依一兩年加速得唔快，明眼人都知因為咩事啦。

就係因為2019再次發現香港搞咗咁多年都原來養唔熟，咪加快腳步lor，今日扭扭薯條做嘅嘢真係光速主義la

個別區議員行為我會理解為民建聯、工聯會班撚屌少數派

變橡皮圖章同獨裁政府囉

柒婆又大勝香港人

喺連登 陰謀論先係主流
你唔識就唔好講

當然仆街柒婆自己要擦鞋，但一定唔係因為擦鞋可以攪出嚟，只係just make thing worst ，冇CCP中聯辦加速唔會玩到咁